請外籍老師太貴，日本找AI機器人來教英文！竟意外克服日本人學英文的「最大恐懼」

日本文部科學省（教育部）新課綱2020年即將上路，革新英語教育是重點項目之一，未來必修英文課將從三年級就開始，師資卻始終是個問題：本國籍英文老師能力有限，又缺乏經費聘請英語為母語的外籍助教協助教學。如今這個難題出現了救星：AI人工智慧機器人。

《日本先鋒》記者日前特地到一年半以前就有機器人當英文助教的京都同志社（Doshisha）小學，跟著小學生上一堂英文課。這所小學的英文課，每個學生桌上都有一台身高20公分、長得像外星生物、超可愛的白色機器人Musio X。

Musio X充滿科技感的藍色心臟是按鍵，圓圓的藍眼睛表情十足，不但說一口道地英文，教學生更超級有耐心。聽不懂孩子說什麼，會笑咪咪的請學生再說一次，然後告訴學生正確的發音和語法，一遍不行再一遍。在這所學校，就連小一學生都可以自在的用英文和機器人聊天，不怕說錯、不怕被笑，擺脫日本人不敢開口說英文的心理障礙。

和Musio X一起教英文的丹田（Takashi Tanda）老師對「助教」的表現讚不絕口。丹田形容，機器人就像是他的「分身」，幫他照顧個別孩子的需求，紀錄每個學生的學習狀況，以及需要加強的發音、文法等等，大大提高教學效率。

福岡縣明治小學三年級的英文課，也有位可以說19種語言的機器人助教NAO。NAO主要任務是在講台上和老師一起上課，比手畫腳的獨特動作超吸睛。NAO英語發音標準，讓擔心自己口音太重會影響學生的本國籍英文老師杉本朱美，感到自在多了。

無論是一台120萬日圓（台幣約32萬）的NAO，或是10萬日幣（台幣約2.7萬）的Musio X，這些AI人工智慧機器人，都將從2019年開始投入全日本500所中、小學，協助英語教學。根據NHK報導，這筆預算高達2.5億日圓（台幣6900萬元）。

機器人將大幅降低預算，表現又好，「也許外籍英語助教的角色很快就會完全被機器人取代！」

AI

然後學識可以同部機械人對答到 一見到鬼佬就啞咗

應該一樣唔夠膽同真人講

殺老師

洋腸無得去日本揾食喇

我都需要

治標唔治本

Vtuber 開班教英文有無得諗

之前驚都只係因為唔明人地講乜，聽得明就冇野好驚

White trash死返鄉下拎救濟金啦

其實唔同的
即係正如好多人英文喺香港都係正常水平
但係去到外國口窒窒窒過架車上斜一樣

相反，有啲阿婆英文唔好，移民去到外國
可以變到英文講得好好一樣
因為佢唔怕講，對住鬼佬都唔怕表現出自己英文唔好

除咗聽唔聽得明
仲要睇埋自己同你溝通嘅對像
同埋有冇呢個學習背景
當然，性格都有影響

不如研發出「翻譯蒟蒻」

外藉老師1200yen一個鐘都嫌貴

唔同個鬼
香港教英文都唔係比你日常傾計
你set個題目要個鬼佬同你小組討論
香港學生咪唔口窒窒

如果以前有 我依家啲英文應該唔會咁

教左日本人唔係多個"多"字先
cut "多"

幾時引入香港

香港英文教畜連a~z都未必讀得啱

識講英文嘅日本人見遊客就一定講英文嘅，係啲大陸人先會assume你識普通話

一講I prefer English會閪鳩你面